[月經] 露營用背囊

小弟打算買露營背囊
心目中係睇55-65L
都係裝哂大部分露營用具

想問吓各位露營開嘅巴絲
除咗迪卡龍 仲有邊隻牌子好用

Osprey同Gregory邊隻好?

我之前睇過Osprey Atmos 55/65
佢個背有個中空嘅骨架
感覺好似幾好唔會貼住背脊

Gregory我唔係好識有咩好
但見過之前d post有巴絲都會推介佢

有冇巴絲可以分享吓

一步到位

2021 年款 Osprey Aether Plus

60/70/80L

個人覺得70L會好啲，大少少好過唔夠裝，同埋60同70L只係爭100蚊。

呢個款，新增有個位置貼着尾龍骨以上個凹位，做到嗰到去承托。

同埋頂包可以拆出嚟做 Day pack 用，仲要依家個母袋係會多咗個冚 (蓋)，你拆咗個頂都有個冚(蓋)可以遮番住個頂，唔似以前拆咗個頂，個包頂就無嘢冚(蓋)。

Osprey乜都好就係啲色閪過人

Mystery ranch 3 day assault

都係果D灰藍綠黑 你想要咩色

卡其色一直想要一直都冇出過

thx 巴打
咁 Gregory有咩好？
點解有咁多人推介如果有budget買Gregory

Mystery Ranch好似比較多拎出街
但camping好似唔係佢專長

有錯勿屌

一步到位唔係xenith咩

75升起，樓主個升數應該係 Aether AG, Pro, Plus.

Atmos 係咪好舊款？
我見Aether Plus個樣好似差唔多樣咁

Plus係最高級？

出咗好多年。

plus 係今年款，但 Pro 好似公價貴過佢。

如果想慳錢，買番 Aether AG 平好多。

同埋有啲做特價，二千頭左右。

mystery ranch最出名係軍用背囊，優點係結實，負重分佈好（有調整yoke）減少背部壓力同埋y型拉鍊方便快取。所以露營都okay不過上面講嘅3 day assault雖然係經典美軍背囊但只得33L唔符合要求。應該去睇佢嘅backpacking 系列。

用緊Osprey Atmos 65
留意返佢內籠入面, 背脊個位係孤形. 成條香蕉咁.
你放D 大小小既方形盒都放唔落, 會頂住.
不過網背. 真心舒服. 夏天好透氣

以前孭美軍背囊, 成個袋入面正正方方, 擺嘢真係好好擺
不過唔係網背, D PACK 又厚. 唔好話夏天, 2X度孭, 個背脊都已經濕鳩晒

搭單問
香港邊到有gregory paragon 58買

Aether AG已成絕版
問過話今年轉左版冇左ag
ag系列唔會再岀

咁其他osprey係咪都有呢個問題？

其實咁多唔同款，個分別係邊。可唔可以簡單介紹下

軍用袋有冇人係用goruck GR1 GR2?

Me goruck gr1

差咗30L喎

好唔好用？
見街好多人係mystery ranch

無水樽位係一大敗筆
其他都好滿意

LM 近排都搵緊osprey 60/65 L
發現都幾難搵
上網買反而仲貴

乜都缺貨，仲要加晒價！

用過Osprey Farpoint 55去左一個月backpack

有得拆開40L+15L子母背囊

喺hostel放低個40L 就可以拆個15L出嚟用 幾方便

不過唔防水

sor睇錯 原來係for露營

唔緊要
都係一個幾好個分享

巴打你會用咩營先

個人覺得袋既大細視乎自己既gear，如果都只係1-2人營既，gear既大細適中既話其實55L左右已經夠哂。

利申: gear玩ultra light 用2人營 個袋30L都裝得哂基本裝備

What in the world you guys need to carry that many stuff for like an one night camping? A 42-flat screen TV plus a power generator? I could use a regular high school backpack to fit my tent gear plus a sleeping bag fine. Your camping backpack should carry more stuff outside the pack's contained space. Use your traps and ties.

夠裝都冇乜用，負重唔好揹，揹到好重，除非去啲唔使點行嘅地方！

無錯我正正就係去左啲要行嘅地方 然後揹得幾辛苦

巴打覺得好冇用

我用佢細啲27L嘅背囊就覺得幾好用，y型拉鍊令啲嘢好易擺同埋可以塞多啲，附重分佈都唔錯。

Osprey xenith網上好多鋪頭都賣晒無得賣，係咪唔再出？

邊度有得睇Gregory？平時好多都只係賣去街背囊
不過Gregory係咪會孭到個背脊濕

香港代理 Overlander

想買AG70 細碼可惜香港冇得試

Osprey rock 65
平平地都夠用

係都唔會3days啦
明明mr都有出露營袋

Osprey邊款好用啲？

你用途係?

露營

Atmos ag 65, 開心使用中

查實佢啲款係點分/有咩分別？

初人香港用迪卡儂點解唔得

愈貴，功能多，負重會較舒服！
入門真係起碼要 Atmos

係買就試下放晒嘢，睇下邊隻好揹！

係米者係Aether,Atmos,Xenith？唔該哂師兄